調查下，你點解會買Tesla?

想問下其實點解大家會買Tesla揸

1) 電動車無廢氣，夠晒環保
2) 個名型，揸出街型
3) 速度快、價錢抵
4) 坐得舒服，用料手工正
5) 慳油費(差電平d，長期睇燃料費平d)

4都講得出
巴打肯定無坐過

6) 架車外觀設計型

加多個

真係未坐過
其實我都有聽聞手工差，不過循例整個option

model 3 同 s 太矮
model x 太硬
真係麻麻

揸Uber

條友真係唔識架

香港一定係２居多

7）On 9

第4個簡直係痴9線
我都唔明model s都做到black
坐c仔好過

90％都係第5
如果每公里要$1.5
應該得番有愛的人先買2

坐過model 3 後座勁撚唔舒服
唔明港女點解坐uber 坐到teslun 會開心

等benz eqs 仲好

唔洗油錢

架車如果係假日車 就唔洗諗 牌費保險仲貴過入油

講好坐連Camry 都好過佢好多

威囉

1. 加速快
2. 全車上網，不時有更新
3. 車內系統完美整合，入咗隧道都可以見到地圖車輛的位置（手機也不可）
4. 定期檢查少嘢換（機油、brake 皮等等）
5. 遙距開車門、冷氣
6. 沒有人偷車（因可以追蹤到）

牌費貴
買三保咪平囉

認真答你

1) on9 環保就唔好用Dom先
2) 買果時唔出
3) 主因 C200價錢 C43味道
4) on9, 不過呢樣好主觀, 好過50以下概車, 差過50概車, 但部車過一球
5) 一半半,但方便在唔駛去入油

利申：幾年model s 車主

唔好傻
好多港女將tesla 定位為波子
過百萬
上一官網就有價睇

btw 佢地好撚古惑
識分model s 定3
唔好諗住出部3呃女

我都諗，其實d人買係咪貪佢型

照咁睇係咪好似iPhone咁有齊成個package同完整售後服務

貪高科技，男人都係鐘意買玩具。我睇左BBA好耐，再test drive 左兩次model 3。連我自己都覺得佢後座坐到暈但都係訂左model 3。

感覺買部c class ，3系就係..車一架囉，無咩特別。Tesla 就好似當年岩岩轉iPhone 咁好多新野玩。

買tsla送嘅

買tsla送tesla 免費仲想點

牌子問題

1. 我唔覺香港人有咁偉大
2. 個名唔型，3年前開始已經一街都係變公廁
4. 舒服就見仁見智，但用料手工就9流，仲衰過韓國車
只有3同5係成立

3. 好多新車內建導航都會追得好準，不過冇人用，個個都開app用google/ 高德/ waze
4. 少損耗野品換係真，但又會壞另一堆野，價錢都唔平，呢度打和
5. 唔一定電車先做到，新車基本上400k以上都有
6. 真係好耐冇聽見有人偷車，追蹤
1同2成立既，好多人睇數字買車都會俾Tesla吸引，但係睇得數字既人手車都唔慌好，最後唔係自炒就爆炸，搞到保費貴一貴，如果唔係成本可以再低d

識買一定買benz

跟得唔貼，傳統廠Benz 新車好似已經有跟sim卡，Audi bmw 有冇？

唔知點解張凳真係坐得好唔舒服

一個字「平」
Model 3為例，一換一車價33萬全新車黎講，呢啲設備同呢個樣已經算係無得挑剔。更可況依家差電平，保養又平。代下步慢慢揸，算係咁啦

咁大鑊

如果自己個車位無得义電，其實好麻煩，吓吓要出去商場义，焗等

以為你講隻股............驚西佢咩, 因為車升 !!

7) Elon Musk Fans

Model s車主

我覺得成個package既
比較高級少少房車，油耗全部都要2蚊起
慳埋慳埋其實都唔少野 (我日日揸，代步用)
加上保養維修費都平好多，以前揸其他歐洲車一到6 7年後就不停整

牌子本身見得人

性能上我反而唔係好care, 當然快緊係爽啦，不過真係唔重要 好少要揸得快

車廂舒適度一定唔夠雙b, 但driver seat其實還好啦，都叫舒服
我又唔駛坐後面，95%以上情況都係我同另一半only, 好少有人坐後面

至少到宜家我每個月慳幾千蚊油，又唔駛點整架車，覺得相當爽

我諗以後都只會揸電車

性價比冇得輸
33萬依個馬力科技唔洗入油
性能好速度超快
設備科技好新 好高科技
其他車廠少少野都要加option劏你

電動車就好似當年出iphone咁
汔油車只會逐潮淘汰

如果日日揸
屋企/公司有叉電位

如果假日車就算數啦

公司有差電位，但係唔知道架車星期六日可唔可以頂得住唔叉電，屋企個位冇得叉，又唔想出去排

全世界最先進

Made in USA

理由已經非常充份

愛國就要用國貨

In Elon we trusted

渣緊Y 等緊 EQC 或 EQA

到時就可以完全抛棄電油

有無得租

我就5年前政府有100% 免稅轉用Tesla，之前揸咗超過20年油車。當時Model S 吸引我的地方是中控有塊大屏幕，覺得用來睇地圖十分過癮，再加上有上網功能，由傳統油車到用 Tesla 簡直兩個世界，又各商場又有很多給電車專有的優惠，用了Tesla Model S 之後我自己已返不到轉頭。

尤其是可以用 app 來直接控制架車的部分功能有時可以十分貼心（例如去停車場攪泊車優惠，可以先叫家人先上車而我可以遙遠開車門讓他們先上車。當然你可以話俾條車匙佢哋也可以）

另外又可以聲控播 Spotify 啲歌我又覺得好型。你同架車講有啲熱又懂得開大啲冷氣。

轉了Model 3 之後，又覺得架車更多新嘢玩，差電可以更快。

呢幾日勁凍
臨落樓可以手機開定暖風暖櫈
上車已經舒舒服服

睇錯on居多

條命仔更要啲

葵涌Tesla陷火海爆炸 司機及時棄車保命

唔知點解，感覺上法拉利、林保等等都成日著火😂

雖然我都好擔心，但岩岩琴日都有架vw油車著火，Tesla 事故率其實唔係特別高

如果屋企唔洗錢泊車 屋企同公司都有位差電 換唔換好？

換

試咗車先

如果有frd想劏車比個quota我 係咪更加要換

好似樓上咁講，試左先
試完啱又afford到
又真係幾爽嫁

好 試左先 thanks

窮撚脫貧機會

雖然tesla 出名，加速快
但成日畀人笑電動輪椅

利申 無錢買自己有興趣啲原因係差電平
鐘意遊車河
放假可以遊成百公里

仲等咩？試車啱心水即買啦

電油車以幾間大廠BBA咁計，要齊料真係要加option，但option又要俾稅，仲要睇車價，100%-125%不等，加加下就好誇張
仲未計牌費入油，日常換消耗品，仲有3-5年後開始要整車呢
所以唔係淨係慳到油咁簡單，一次過慳到好多樣野
就算你換電係貴，其實都好有機會係下一手買家俾
2手價係閪，但比同級車賣平20%-30%其實慳到既錢都夠cover點計都有著數
driving fun 呢樣野冇得講，但香港你有幾多長期劈，始終日用佔大多數所以tesla先咁好賣

咁既case 你都諗唔到有理由唔換啦下話?

點解要理人點睇
笑電動車既最後會被時代淘汰

我都係屋企有得泊加差電
黎緊下架就換

如果係model 3試完真係有驚喜，我本身唔鐘意電車，換車都只會考慮油車，俾個fd毒完又身痕約試車，點知試完好鐘意，不過聽返好多師兄講 model 3 fix左好多model s做得唔好既野，先會感覺好咁多
渣落真心好紮實，好硬淨，堂軚又好渣手，仲實過我架bmw

笑都冇意思，你笑得幾多年
明眼人都知最終大家都係會渣電車，只係差在早定遲
依家笑人第日轉晒電車咁係咪唔渣車?

個個坐完後面都話唔舒服會暈車浪，搞到我仲心大心細

啲老屎忽係咁
落後仲好自豪
你會唔會走去笑依家00後唔識用floppy disk

依家週街都係

應該趁仲有電油車同棍波車，爽手買架JDM/ 大cc n/a車玩下就真，遲下變晒收藏品就真係冇機會
睇個勢好大機會10年後私家車全電/ plugin hybrid

而家愈黎愈多自私電動車車主充完電又唔走，再過份d連油車都泊晒充電位

1）慳油錢: 我日日都揸，基本上每月慳三四千
2) 慳保養: 我暫時未換過任何嘢，以前油「計」油、油隔都要八舊
3）跑車嘅加速力：0-100都係4.4秒，基本上冇乜車起步夠佢快，輕尾過線

一直都唔少，而且M3同泡菜電動車愈來愈多，港燈中電快充幾乎每星期都有花生食。

咁咪即係Tesla知道啲人去過邊

你星期六日行300km？

300 真係多左D 不過要接送人，大西北過下海咁300km都唔奇

假日車河撚應該租車揸, 幾十萬夠你玩一世啦

M3同泡菜嗰班比起MS/X嗰班仲要低質, 真係不意外

配套完全追唔上, 仲有撚排笑呀

直路快，灣路亡

根本好多車主都handle唔到個加速力，
下下唔順眼就大「電」去，所以咪炒得咁密

個個侍住架車快就打橫咁黎，鳩攝、唔打燈、唔理線位，Teslun個名咪就係咁黎

仲要Tesla都好多假日呂司機下
配合埋上面幾樣真係不敢想像

政府今年拎20億資助私人屋苑裝差電器
Tesla今年年頭會開多3個場

每個月都差唔多新增一千部電車, 你自己計下噏嗰啲加埋有幾多

咁都唔係個個禮拜六日咁忙掛

巴打要咁諗就無得渣新車，依家Benz bmw Audi 既車機系統都努力追緊tesla

保險好貴，撞凹左冇得搞

其實想講Tesla保養維修費真係唔平
現時仲有一大堆揸緊14 15年車嘅車主
舊大電遲早都會過8年免費保養
有啲人話可能保養過前都會換車啦
如果電車咁好用又有幾多個真係會換
唔換嗰啲，遲早硬食
聽講整一組電池都要萬幾蚊
架車有十幾組電.

到時私隱問題又有得嘈
捉奸無難度

香港不嬲求過於供先會郁

真係要查既話, 大家手上部電話都一樣追蹤到啦

咁如果位置私隱無問題
大家點解又嘈google check location
但車就得，電話就唔得？

租車點同自己車
Ptgf 同girlfriend 都唔同感覺
更何況租Tesla實唔平
租日產濕鳩車仔見到都成五千一個月

咪玩啦ching，好少少既車幾千蚊租兩日，都夠你俾月供，香港租車同車價完全唔成比例
40萬車，日租去到$200/日頂盡，一個月先$6000，再多真係供一架好過俾租人賺
但實際情況係香港依家40萬車計，出租起碼都講緊$1500/日，賺到笑

月租就緊係買好過啦, 不過係講緊假日車河撚呀

聽屋企講佢朋友架Tesla跪底左拖車成皮野唔知堅定流
不過架車好多sensors 就真

但係$5000已經夠你月供一部model 3
所以我唔明點會有人係香港租車，連jazz都800蚊日，租2-3日又係夠月供
除非你根本係睇中左款車，想拎嚟做long term test

車要配合好多主被動安全連內建導航圖資，係有需要準確知道你位置

Model s出3保貴唔貴 諗住出部2手渣

假日車, 但係所有野要比全年錢, 咪唔抵囉, 仲未計部車會折舊

Tesla 股票

拖車成皮野真係第一次聽, 不過全保通常都包埋拖車, 話尻知佢啦

tsla一d都唔好坐，又硬又膠

平極都幾千，但牌費就每年$1000左右，其實打平

Audi A4新車40萬, 兩年後市值得返一半, 呢舊錢真係可以完全無視咩

十分同意。

Audi係跌得特別多，但一般3年跌35-50% 仲要睇車款，即係40萬你預3年後得返20萬，20萬你租36個月車，Jazz都唔得喎

有呔氣壓 sensor ，唔夠呔氣會通知，我覺得十分貼心，若果可以唔夠呔氣會自動經 app 通知更理想

板車都唔洗咁貴，拖車$1500頂盡，計埋你凌晨時份超偏遠山區，再多就真係劏，除非你禁區，硬食

由頭到尾都係講緊假日車河撚
仲有你嗰20萬仲未計牌費保險月租車位

一個字：快！
起步贏撚晒所有超跑

都係既，但租嚟假日都一樣要泊2晚都要 $240，一個月都成千銀
牌費保險就真係慳左既，當面數打和，咁賣點係邊

泊2晚240既場，月租當你3000，每個月都已經慳2000，3年已經駛少72000啦

morning都有既野你都可以吹奏

雖然官方說0-100係3.3s 。但其實Tesla 是0-70那段是最快的，感覺上1s 左右已達到。

比較過 P90D 同 Model 3 Performance，M3 0-70 比 MS 0-70 做得更快！

我沒有吹奏，我只說貼心；我不見得每一部車都會有呔壓 sensor。如果要吹奏，我會吹電車夏天停車無需關引擎，合法的在車內涼冷氣。

威囉，疊馬。。。

有換車25萬免稅額係好大誘因

為咗唔想俾牌費同油稅益個仆街政府

因為窮囉，有錢我揸返自己部油車

供啦 每個月5000

電車冇選擇

琴日見架tesla上山燈位起步好L慢，慢L過貨櫃車，
跟住後面有架福屎狂推佢，
係咪電池到期?

香港機構/政府做野係落後D
明明係配套行先，用家行後，依家調返轉要用家夠多先有人做野
用家就做野晒喇，你睇碼頭落船，清一色model 3，配套好快會追返上嚟，唔洗驚，如果唔係代步要慳油既話，反而要趁依幾年玩下油車就真，冇幾多日子喇

你見到嗰架係我嚟，我當時心不在焉。
其實，我有得選擇行得快同慢，我架車未開Turbo 起步都快過曬啲車。

唔好成日上半山阻住條路。

早二日試完model 3, 隔音真心差，司機會人高少少隻腳都唔知擺邊，左中右鏡全部細，唔怪得成日撞，因為看的野太窄。

下半段全部超跑中晒

有無試後座，感覺如何

呢架家庭車喎

後座坐人來講，講真比長輩坐真係失禮。成架車都低，坐後邊直頭同猫係度差唔多，可能我1米8。

前座還好,後座因為架車太大力所以會好chok
但其實張凳係recaro代工

呢架定位一定唔係家庭車。佢定位係跑車，話咩風阻所以左中右鏡都細。我真心覺得危險，除非你真係擰轉頭望盲點

佢架車重，但外型細，肽感又重，格格不入。如果個model Y都係呢個肽感就差唔多。不過，40萬架車的隔音真心差，如果無一換一的話，真係狗也不屌

多謝所以期待緊一架普通 sedan咁嘅電車

想玩電車，但張凳真心過唔到自己果關

聽講話風噪好勁？

咁咪買第架

夏天可以長開冷氣

仲有其他，講真要買真係要試下先，我本身都想換，但一試完就熱情冷卻

買Taycan 啦

車唔係有sensor 過線有車會響？不過香港真係好多盲毛亂渣車

今年Benz 會出 EQA ，VW id4 都可以留意下。唔介意牌子既Volvo 都有架suv。呢d廠做工一定好好多

價錢呢？

市傳1換1後都係40萬鬆d model 3 Y呢個價位

agger 標基都係讚完世界首富對推動電車行業貢獻良多之後就買架Taycan撚鳩佢

我唔知係咪電車撚成日以為自已好快，轉線其實唔夠位都伸出來。都應該唔使我多講。

新版model 3隔音好好多

其實都係開歌聽嫁啦
定慣左揸車唔開歌？

同埋買電車主要都係睇番自己周邊配套

岩咪去馬

我同事17年出左部s

今年岩岩好夠10萬公里

佢唔係uber . 只係代步

計番淨係油錢都慳左20萬

保險佢淨係買3保，幾千蚊一年

部車佢預左揸到尾 ，家陣中意出街就出街，唔洗考慮油費問題

你同事覺得慳到嘅錢重要過ride quality 咪得

買電車唔係為左慳錢唔講同你講理想咩
要有ride quality 你咪唔好簡tesla
好似人地間廠夾硬迫你買咁
係無selling point 就唔會一街都係啦

買電車唔係為左慳錢唔講同你講理想咩

Ok thx

想入手model 3 LR 但屋企無叉電，公司得3腳插

我買 Tesla model S 同 3 主要都係被佢嘅高科技吸引，慳唔慳到油錢反而係其次。

每日番工可以長插3腳既話，夠做啦

要插電既話要$10一個鐘 咁仲夠唔夠做

3腳插係好慢，仲要比$10一個鐘狗也不屌

咁隨時貴過去supercharge ...

咁咪買波子囉，有咩分別

要比錢充就Supercharge 啦

4.....?
我第一次坐車唔舒服到訓唔到就係tesla

分別很大：
Tesla 車內整個OS 可以update ，性能可以 fine tune 和 upgrade。其他車廠相信落後10年，操作界面兩三年 update 一次，傳統車由取車到換車都是用相同界面，無得比。

整個OS 可以update > 所以成日都有車Update 完拖返廠，update 有 bug 都成日見

操作界面二三年 update > 好似唔覺

通常 update 有問題都是 model s, 新 model s 同 model 3 的hardware 已減少好多問題。

之前 model S 真係轉過兩次界面，而我架用咗一年的 model 3 都轉過一次。

Tesla 系統升級會唔會有更新期限？
姐係幾年就無update?

後座我坐到暈車浪，一黎架車後座真係差。二黎test drive 我個fd 唔熟個電門regenerating brake 操控，揸到勁chok

唔識控制tesla真係會坐車chok到暈

7.冇引擎聲
利申：至憎響喉撚

mode 3 一換一後上爆會一個月都係供5k , 唔洗入油仲咁高要求

如果Hyundai Kona/Kia Niro嗰啲
平少少咁多 又似返少少係部車嘅話
有冇得比較下
Tesla比我感覺買科技多過係買部車

我想要sedan 呀

33萬 唔洗入油 , 仲有咩要求

人地咪話左過到咪得
邊句有逼 又無話買左on9
係度打稻草人

沒有期限，一直有更新：
2016 version 8
2018 version 9
2019 version 10
2020 version 11